+++
title = 'amic.025.選課的提醒與釐清--大一、大二'
date = 2024-09-02T21:52:38+08:00
draft = false
tags =["amic", "textbook", "原文教科書", "學習"]
categories = ["amic"]
+++
:🎧 [先聽為快](https://open.spotify.com/show/6EOiyanrZTWWxpidZlIyb1?si=bdc4c9ce66be4b59)
:🗣️  [A麥開講,歡迎指教](https://forms.gle/N29BRtvDezbKo6Vx8)

## 選課的提醒與釐清--大一、大二

* 課程循序漸進，先走穩，再學跑--特別是新生
* 學習的重點是視角而不是公式--大學數學更強調 為什麼；而不是 快速地算出答案
* 基礎核心訓練：以可能乍看是簡單的問題，來訓練與建立數學詞彙的聽說讀寫--注意學習的重點是思考過程，為什麼；清楚知道而且說明過程而不僅是算出答案。
* 大學課程的份量/密度比高中課程高：保留 上課：課後學習 至少 1:1 的時間。避免修過多學分而提前"畢業"
*  大魔王：高等微積分是不好打的怪，對多數的人都如此，但是是可以克服的。善用你的 "裝備與資源"
* 只是 聽課 出席 被動收看 無法學會大學的數學
